[
  {
    "question": "「あれ」は青色です。別の人はそのとき「あれ」は赤だと言います。さらに別の人は「あれ」は黒いと言います。また別の人は「あれ」は灰色だと言います。\n\n「あれ」とはなんでしょうか？",
    "prompt": "「あれ」とは空です。\n「あれ」を見ている人は世界各地にいます。\n昼間の空を見ている人は、「あれ」を青いといいます。\n夕陽を見ている人は、「あれ」を赤いといいます。\n夜の空を見ている人は、「あれ」を黒いといいます。\n曇り空を見ている人は、「あれ」を灰色と言います。\n「あれ」は食べられません。\n「あれ」は生き物ではありません\n「あれ」を手に持つことはできません\n「あれ」はここから少し移動すれば見えます",
    "answer": "「あれ」とは空です"
  },
  {
    "question": "山田さん家の太郎くんは、働いていないのに、一生食べ物や住むところに困りませんでした。\n\nなぜでしょうか？",
    "prompt": "太郎君は山田家で飼われている犬です。\n太郎君には両親がいます。\n太郎君は過去に働こうと思ったことがありません。\n太郎君は生きています。\n太郎君は人間ではありません。",
    "answer": "太郎君は犬だったから"
  },
  {
    "question": "ある場所で、５人の男性を集めると、なんと1人の女性に代わった。次の日も同じ場所に行き、今度は10人の男性を集めたが、今回は1人の男性に代わった。知り合いの話では、10人の男性を集めたら、２人の女性に代わったこともあったという。どういうことか？",
    "prompt": "こたえは「お金を両替しようとしていた」である。\n「男性」は「野口英世」を表していて1000円のことであり、「女性」は「樋口一葉」を表していて5000円のことである。\n女性を男性と交換する事もできるし、男性を女性と交換することもできる\n",
    "answer": "両替をしようとしていた"
  },
  {
    "question": "「ある女性から生まれた子供2人は、同じ日の同じ時間に誕生しています。でも、なぜか2人は双子ではありませんでした。」なぜでしょうか？",
    "prompt": "子供は３つ子であり、双子でもあった\n子供２人は女性の子供である。子供２人と女性は家族である\n子供２人の性別は関係ない\n女性の子供はその２人だけではない",
    "answer": "女性の子供は三つ子であったから"
  },
  {
    "question": "ここは雑誌やテレビによく紹介される、有名ラーメン店。店主はいつもニコニコ笑顔でラーメンをふるまいます。そこにある男が来店しました。男は注文したラーメンをとてもおいしそうに食べますが、なぜか店主の顔から笑顔が消えてしまいました。\nなぜでしょうか？",
    "prompt": "男はクレーマーではありません。\n男の食べているラーメンは失敗作ではありません。\n男の食べている様子を見た店主以外の人からは、笑顔は消えませんでした。\n男が食べているのは、ラーメン店の特別メニューです。\n男が食べていたのは、特大盛りのチャレンジメニューです。\n今まで、男が食べていた特大盛りのチャレンジメニューを間食した人はいませんでした。\n男が完食すると賞金を出さなければならず、赤字になるので店主は焦っていました。\nラーメンの種類と、男から笑顔が消えた理由は関係あります。",
    "answer": "赤字になる可能性があるから"
  },
  {
    "question": "男は手に持っている花が好きではありません。なぜなら彼はそれを買っていないからです。これはなぜでしょうか？",
    "prompts": "男は花屋で働いています。\n花は彼のものではないです。\n他の誰かが花を男に渡したわけではありません。\n彼は花を盗んだわけではありません。\n男は花を買うつもりはありませんでした。",
    "answer": "男は花屋で働いており、彼が持っている花は店の商品であるためです。"
  },
  {
    "question": "女性は毎日バスに乗りますが、運賃を払ったことは一度もありません。これはどうしてでしょうか？",
    "prompts": "女性はバスの運転手です。\n女性は運賃を盗んでいません。\n女性はバスに無料で乗れる特別な許可を持っているわけではありません。\n女性は運賃を支払うことを忘れているわけではありません。\n女性は運賃を支払うためのお金がないわけではありません。",
    "answer": "女性はそのバスの運転手です。"
  },
  {
    "question": "夜に男がライトをつけません。しかし、彼は本を読んでいます。どうしてでしょうか？",
    "prompts": "男は暗闇で本を読むことができる能力があるわけではありません。\n彼はブライユ文字を読んでいるわけではありません。\n彼は電子書籍を読んでいます。\n部屋に他の光源はありません。\n彼は特別な視覚能力を持っているわけではありません。",
    "answer": "男は電子書籍リーダーで読んでいて、自己照明機能があるためです。"
  },
  {
    "question": "男が毎日、新聞を読んでいますが、彼は一度も新聞を購入したことがありません。どうしてでしょうか？",
    "prompts": "男は新聞社で働いています。\n彼は新聞を盗んでいるわけではありません。\n彼の家に誰かが新聞を届けているわけではありません。\n彼は図書館で新聞を読んでいるわけではありません。\n彼はインターネットで新聞を読んでいるわけではありません。",
    "answer": "男は新聞社で働いていて、そこで新聞を読んでいます。"
  },
  {
    "question": "男は町の中心に住んでいますが、彼は鳥の声を毎日聞きます。これはどうしてでしょうか？",
    "prompts": "男の家には鳥がいます\n彼の近くには公園があるわけではありません。\n彼は鳥の声を録音して聞いているわけではありません。\n彼の家の近くには動物園があるわけではありません。\n彼はオーディオ装置を使って鳥の声を再生しているわけではありません。",
    "answer": "男の部屋には鳥かごがあり、その中に鳥がいるからです。"
  }
]
